點樣可以擺脫控制欲強嘅父母

除左等佢地死同搬出去
有咩方法令佢地自己放手

你幾多歲？

20幾

廿幾歲仲會問呢個問題同咁諗野
唔好怪你父母當你仲係小朋友

因為我用你個問題9估
本來都以為你最多十五六歲

嘗試理解一下父母控制背後係欲望定咩啦
利申：為人父

我諗我明你感受
我阿媽有時會好硬頸
夾硬要我接受一d佢嘅意見
又完全唔會聽我嘅立場
佢一黎料我就超忟憎

咁如果你個仔女廿幾嵗，你會想點同佢相處？

係迫你用佢果套

子女生理年齡唔係重點
而係行為智能乎合其年齡
作為父母先放心放手
Show them

如果你扮應承hea 9佢地得唔得啊

係咪因為由細到大都一直管開 所以自然去到而家仲管緊？

我阿媽係細個唔係好理 我好鍾意咁 但去到大個反而管得多咗 令我好反感

show乜7
有啲父母自己心智bb咁咪乜都唔肯放手
根本佢地係靠控制仔女嚟鑊得成就感
你點show佢都覺得你做嘅唔好

睇黎你未食過真係臭嘅屎

一係發癲反彈，一係搬走
唔好諗住可以和平解決
你切肉瘤點都要捱一刀，一樣道理

如果有得輪公屋就刪除家庭成員

睇下你到底要擺脫乜嘢嘅控制啦(情感勒索就係你自己同自己嘅battle)，如果你自己做自己唔睬佢佢好快會知佢其實做唔到啲咩，就唔會理。
個人覺得要同父母證明你搞得掂自己之後自己放手係吃力不討好佢地永遠唔覺得你會搞得掂自己

啱呀，有D父/母根本直接當左自己仔女係自己嘅一件物件咁

只可以勸你快d搬出去，然後唔好心軟

如果仔/女有養得起自己嘅經濟能力、唔需要依賴屋企幫佢洗衫煮飯執手尾先生活到，我唔知點可以控制到佢

利申：呢部分係代表仲係十八歲做仔嘅我講嘅

唔係做父母就一定啱晒/最識諗根本有啲父母就係不停道德綁架自己仔女，要求仔女聽晒自己話，逼佢哋行自己覺得有用嘅路，完全忽略仔女意願。我自己屋企就係咁樣 ，無論係出街/同邊個做朋友/讀書/衫褲鞋襪/興趣，全部都要關佢哋事經佢哋允許，結果佢覺得最啱我嘅嘢其實就最唔適合我。年齡同輩份永遠唔係用嚟支配人嘅籍口，就算你依家控制到，大個之後種情緒都一定會反彈，到時咪又係兩敗俱傷

你冇見過啫
所以養得起 -> 父母一樣可以挑剔你，你買件衫佢又話你大洗，你食個飯佢又可以話你食慣好嘢第時失業咁點，叫你每個月畀起碼一半人工佢地幫你儲，因為你"唔識儲錢"
你自己搬出去住做晒家務 ->要拎你屋企鎖匙，話你做得唔夠好，個櫃有一粒塵，條毛巾冇摺好，咁大個人做乜都唔撚掂，冇咗佢點得乜乜乜

呢啲可以用咩SHOW畀佢睇
根本一個人要挑剔就乜都可以挑
除咗反佢枱冇其他方法

其實我處境都一樣
老豆老母由細到大都會迫我行佢哋覺得啱嘅路
我叫樓主show them ，因為我由十八歲開始，用左廿幾年時間先至叫做成功令佢地放心我已經「大個」

當中有冇恨？有冇唔開心？梗有
但係直至自己係佢地嘅位置
會發現父母所作所為並非完全冇道理
而係佢哋只係太平庸咩都唔係好識
包括同仔女相處

點會冇見過
我老母依家對於我教仔女嘅方式都睇唔過眼
呀之呀佐

首先要問樓主點解要排除搬走呢個選項？

你講得出呢番說話證明你唔係控制欲強果種父母啦
控制欲強嘅父母,子女嘗試Show them時就會發撚晒癲

講埋d阿媽係女人既說話
但結果你自己都擺脫唔到走入黎幫人教仔
天才

Cash is king

好明顯你係有錢仔
父母有錢先會比佢地控制到

自己個仔都會教得掂
鬼得閒幫人教
無聊吹兩嘴啫
唔啱聽就講番D啱聽嘅囉：

做自己、唔好拿理佢地

樓主一定唔會搬走
我識d fd 大部份廿幾歲仲比比父母控制到管到既
全部有錢仔，搬走盞斷自己米路

前題係老豆老母同仔女溝通到
你明顯唔明好撚多家長係勁撚㒼塞

其實父母哦兩句好正常
但多數唔會用實際行動阻止你做任何野

父母發撚晒癲都仲唔搬走
一係個子女真係冇自立能力智商近乎弱智，一係父母好有米

我記得有個POST講過~
細細個打到大 直到一有日還拖 但再無打過啦

正常
我細細過，老豆都成日飲醉酒返屋企發癲
讀左中學之後，個人開始發育真係會打鳩返老豆

咁一定係你冇能力所以佢地先呀之呀佐啦

都真係冇架
我又真係唔係天生識照顧小朋友
學吓學吓啦
學就梗係有錯架喇
識就唔駛學啦

而同自己仔女相處
諗我都有排學
希望佢哋會體諒我會有做得唔好嘅時候啦

我都好明 唉

咪係 show 乜7
對家控制欲強
佢唔理你點 都係強加自己套思想落你度

包括你同咩人一齊 另一半做咩
搵幾多錢
做咩工作
你食飯夾咩餸
去旅行太多 等等

但自己一有事 就搵你頂 覺得你最識野
係時候要揹起頭家

公又佢贏 字又我輸

畀人道德綁架
我明 唔係話走就走
做唔出 太心軟

越諗我越覺自己湊仔無能
有次幫個初生仔沖涼
真係差D比我浸撚死

返去叫你媽幫你個仔沖囉

佢會死得仲快
我老母就快連揸筷子都冇力

所以
「終於等到佢就死，冇人再煩我」
咁講會唔會啱聽D，日文名小朋友？

我睇到你咁講嘢只可以祝你仔女好運

多謝祝福

真係要祝佢哋好運
我成日都諗如果唔使理佢地
D錢全部自己同老婆洗
生活舒適好多
所以話唔埋我聽日就放手同老婆遠走高飛

聽唔明諷刺？我大過你㗎
返去學下點湊仔啦，小朋友

原來傻嘅

從小事開始反抗
例如夜返屋企/唔返屋企訓之類

算把啦 有時父母嘅心智仲細過仔女
啲仆街父母撚得閒觀察你心智咩
全部睇表面㗎咋

咁你知自己老人家就小心D喇
唔好小小野就同人開拖
以前我成日都咁同我死鬼老豆講

控制你唔比夜返 ... 仆街父母
如果真心想你唔好再返屋企 ... 仆街父母

仔，我點先唔係仆街？

唔知你up乜

唔好意思
老人家睇咗幾段撈埋一齊又剩係覆左落你到

不過，有時我真係想個仔以後唔好返
定係盡下責任管下個仔
比個仔話我控制狂好D呢？

屌唔係講你屙屎屙幾耐要逼你出返黎逼你飲湯果 d

控制佢夜晚幾點返屋企
控制佢同邊個拍拖，唔合心意就逼佢分手
控制佢交幾多家用
你睇下連登 d po 就會發現好多父母都係痴撚線

上面有件廢中要逼人同佢一樣先係啱先係同「控制慾強」既父母相處之道
人地想話同佢個 case 唔同、唔同程度、唔 apply
佢就老屎忽上身o係度話人係小朋友
根本就係完全繼承左o個份控制慾

溝通到嘅就傾計
傾唔到嘅就鬧鳩佢

呢個logic咪錯嘍。

從來有失敗先識成長。你一日唔放手，佢又邊度有機會獨立處理問題呢?

基本上，一過左18歲，就意味住要為自己行為負責。從此，做父母只能溫馨提醒。因為佢地人生從此係屬於佢自己，而唔係屬於你。

我明做父母睇住仔女仆街會心痛，但唔仆過街又點會識行

冇錯
有失敗先識成長
到左廿幾歲應該識自己揾食，經歷唔少野，面對各種唔同壓，包括拍拖同其他人際關係

如果父母咁都仲管到佢，而佢又甘願比父母管
一係屋企家底唔差
一係真善良，善良到近乎弱智

仲有另一種--俾人情感勒索，唔識走出黎，我係其中一個

好真係好撚憎鐘意 情感勒索人既仆街
「屋企人係唔會害你」
「咁做都係為你好」
「你有我呢d老母已經係執到，好過好多人」
「屋企人係唔應該有秘密」

以上呢推說話真係難聽過粗口，真正既好人係唔會話自己好人
標榜自己有好人光環既全撚部都係自撚私鐘意炫耀既仆街，一定要即搬

你咁樣阿媽好難受架
你係咪想我跳樓

Lm

同佢哋認真傾下，第一次講可能會吵架，但都要不斷同佢地傾。
起碼畀佢地知，你已經長大，冇可能一世都同佢地一齊生活，聽佢哋嘅說話。

呢個有用，頭個幾次唔返屋企訓，父母可能會話下，但試多幾次之後可能已經慣咗，之後唔會再理

答撚返佢
你管得我咁嚴我仲難受，你係咪想我跳樓

如果好d既阿媽會勸你唔好跳，願意放手比你過自己生活

但果d自私又好勝心強既老媽一定懶勁咁用激將法同你講
「你咪去跳囉，要跳快d跳呀」

呢d老母真係對你幾好都冇撚用
要比一個唔撚理你感受自顧自己感受控制住真係生存有乜撚意義

你D 懶係自以為是既口吻，收皮啦
又係D 怪獸家長，你自己成為左你細個都唔鐘意既人未？

Exact7ly
廢中一入到黎
都無問下樓主同屋企人發生咩事
就已經先入為主咁屌樓主諗野細路仔
連溝通第一步嘅聆聽都做唔到
仲話俾人老豆

做你仔女真係慘 自以為事到一個點

反抗比佢更固執就得

係你眼中
無論幾多歲你都會覺得個仔未長大㗎啦
講就好有道理
實際咪又係怪獸家長

有首歌好啱大家聽
盧凱彤嘅你根本不是我的誰

迫你用佢果套. 有冇得實體少少形容?
迫你未來既方向, 定迫你每晚要食多d菜? 程度, 本質要睇
同埋點迫?

例如, 係唔係老豆老母迫你一定要做咩做咩. 唔做就唔俾飯個d?

呢d我見識過. 個細路好低自信, 明明做得好好.

控制慾強既父母
多數自私，好勝心強

當自己子女係炫耀工具，講得衰d係踢你上位
向人炫耀自己係對你幾撚咁無私大愛，幾咁錫你，但你一有小小逆佢意就起哂鋼發爛渣

呢d老母真係好?值得將屬於你既自由交比佢掌管?

嘩！屌你老味，難聽過粗口

聯署支持封殺微信同TikTok

香港d毒撚都係咁樣育成出黎

我都係咁，依家係我搬出去之前都當佢地奴隸咁洗

(SL人UT)

問題係你到姐，首先要問你有幾大決心去擺脫先決心大到離家出走自租劏房得唔得先，唔得就早抖等佢哋死啦

呢啲自以為是嘅口吻做你仔女一定好慘

無
完!

父母：因為我地係你父母，所以就算道理上我地係錯，你都要尊重我地

一係佢地啱，一係我錯，玩撚咩

升左 level 做操控者生出恩主心態

無升到lv, 只係有俾佢更低lv既人出現左

又唔好咁講，有時真係未必全部係錢嘅問題。要知道華人社會個種家庭觀念，係強調倫理，關係主要係靠道德要求去維繫。所以點解成日會有情緒勒索，道德勒索

其實依個Po都好sad, 好明白大家個種無奈
見咁多位巴絲講出個d例子全部我都經歷過／經歷緊
同埋見都冇講d好難聽嘅說話, 睇得出大家都係成熟

我當年一畢業就搬左去工廈, 然後又搬去住過劏房，挨過一兩年工作穩定咗，先再同條女一齊租個正式單位住。當然我知道依家可能無咁易。睇完早排單新聞，我都唔會建議去租劏房
我依d廢中都無咩資格教人，只不過想鼓勵下大家，如果真係有決心就認真開始計劃一下。

對付control freak最有效既方法永遠都係無視佢
打從心裡咁當果個人透明, 至於之後個control freak自己改唔改就佢既事
但總有D廢人又要埋怨又要話始終係自己父母唔想做到咁絕

睇佢第一個覆個post就知佢根本唔了解
好多華人仲未接受到子女唔係等於自己嘅附屬物
亦有好多人唔了解 唔係老豆老母就等於啱,咩係情緒勒索
仲抱住"天下無不是之父母"呢個19概念

咁辛苦點解唔搬

做你仔女真係慘

搬出去都冇用
我自己識洗衫家務幾光淨，但每年都要黎幾次做家務
係呢家疫情可以有理由拒絕
唔係又會比說話我聽
最重要係每個月我有一半時間係父母屋訓
唔係搬出去唔見面

你一定未見識過真係會用行動阻止仔女既父母

利申 我老母就係

見到你咁自以為是
feel都你仔女將來會好辛苦

你要企喺對方角度睇，你大個嘅時候，佢應該都差唔多更年期，人到中年性格係會變到怪怪地

因為窮

咁父母有錢唔代表我有錢

佢係會企係到等我跳
因為佢話：你講左啲咩就要自己負責翻

佢唔係迫，係不斷說服
講足成晚，唔聽就話你價值觀有問題

理想嘅就係
好似我屋企人咁見我有時11 12點未返就
問下我響邊 幾時返到
得個知字就算
但係都見過有啲真係不停打過嚟問問問
又話仲唔返就鎖鐵閘鎖門唔俾你返嚟
成年人真係你點都管唔到
家長最多都係可以提下你有咩要留意同小心啲
仲好似管十歲細路咁管個廿歲個關係一定差

係，佢覺得我長大嘅程度遠遠比現實嘅少

管教要有度
唔係一係唔理個仔一係就管得好嚴 有中間
可以同佢溝通下夜返有咩危險要點保護自己
而唔係一味physically咁控制佢唔比夜返
一夜返就又打又鬧

我老母就係咁 由細到大都唔比夜返 試過中學個陣夜晚同frd係樓下吹水，老母就喊住周圍搵我，黎遠見到我就唔理我有frd係度大嗌我全名問我做乜咁夜返係咪學壞個啲

佢控制狂既例子多不勝數，小中學帶親frd上屋企都要比佢問啲frd佢地老豆老母做咩工收入幾多；比我同frd一齊出去倒數，但10點都未到就打黎問我做咩仲唔返屋企 明明個個frd都會一齊出我玩下或者吹下水，我就成個童年都冇得咁做；打機打超過一個鐘就屌鳩我懶成世人一事無成，甚至打打下會比佢蚊左條線再屌鳩我仲有就係覺得啲仔女返教會就會學乖，由細到大每逢星期日佢就會晨早流流8點幾特登開大聲個電視播埋啲耶撚頻道當係鬧鐘，兼大差嗌要返教會啦係咁逼啲仔女返教會唔返就打

要唔好同我講咩同佢溝通下，我一定試過，但佢拒絕溝通，覺得自己個套啱哂，一叫佢試下唔好管咁嚴就同你口吻一樣，話咩咁你係咪想我完全唔管你比人話教得唔好

賺錢唔洗佢哋養係唯一方法

咁係因為你一直都俾佢控制 冇表現俾佢哋睇你已經大個 然後佢哋只會得寸進尺
有時你要push下嗰條界線 等佢哋可以慢慢接受 慢慢放手 （可能會鬧交 但可以俾佢哋諗清楚）

又或者
佢哋嗰輩好唔鍾意聽後輩講嘅嘢 反而同輩就會覺得啱聽 容易啲入耳
可以試下從熟啲又open啲嘅親戚入手 等佢哋同你爸媽講 軟化佢哋

我都做緊同樣嘅嘢 加油

睇到呢啲咁撚自以為是既口吻就想嘔

攤左牌，佢有少少明白左，不過我都要夠膽去講先得
細個比人reject得太多同埋太驚青
不過另一方面條女又嫌我軟弱，嫌我父母太煩，我都唔知要點安撫佢

人生苦短 點解要用十年八年 甚至廿幾年時間去得到父母嘅認同？除非你好重視佢哋嘅感受啦 不過重視嘅話一開始就唔會想擺脱。

共勉之

一開始唔生生活咪舒適囉 生左就負返為人父母嘅責任啦

自以為是得黎 成段野係無內容 唔知講左啲乜

有時你到要做多步
會夜返嘅， wtsapp 佢一句
等佢地養成個習慣就係佢同我講嘅啫係佢安全，我唔使擔心諗咁多
咁樣佢先會明你自己有責任心，識做啲野令佢地可以放手
加油

睇錯左做點樣可以擺脫性欲強嘅父母

利申20尾

我都覺得我父母，尤其我爸控制欲好勁

由細到大唔會讚我，到我宜家有穩定工作仲要催我讀Master

出去和理非遊行又差啲開拖咁濟

搬咗出黎都係咁

我又唔覺，只係最重要，最難聽果句佢無講姐。
成廿歲，讀大學可以住hall，無嘅，捱多陣都出身。
做野嘅，都有能力自己生活。

係佢無直接講，而呢代人又習慣睇好直接嘅內容，咪睇完都唔知講左乜囉⋯⋯
佢以為樓主15,16歲，係因為呢個年紀好無力，又有排讀，工又返唔到，完全無say。
我解完，你明未？

射完精就當自己高人一等？咪撚玩啦自以為是撚咁你去諗下某國控制香港人背後既慾望係咩囉

屌你老尾，咁撚樣自以為高高在上既口吻，做你仔女肯定好撚慘

利申: 已為人父

呢個回應正呀喂
深刻、準確
認同呀
射精的確會令人成長
所以我好似樓主廿幾歲時已經周圍不停成長
發現有能力照顧自己
有能力照顧D女

不過可能就係冇咩照顧老豆老母
父母唔察覺佢哋個仔見識學識、甚或財富都超越佢哋
所以就算去到三四十歲老母都覺得我要控制我走嘅路
尋晚見樓主留言有感
口痕先吹多兩句

接受「自以為是」的評價
亦係比樓主嘅建議：適當時候可以對父母自以為是一下

問題係你度

4個字 經濟獨立

你打咁撚大段野都唔知你嗡乜鳩

問題係
仔: 問題係父母度
父母: 問題係個仔度

咁我就一就你個LEVEL再講過啦:

殺左佢地再自殺

佢地分唔到咩叫自以為是同經驗之談。
我就30，未有小朋友，我明你講咩。
父母無得揀，但你以後嘅路就有，20歲己經係大人，點可以一啲覺悟都無呢？